支那江西「毒王」一人感染15人 包括13醫護中鏢

江西省新餘市1月30日新增17宗新型冠狀病毒肺炎確診病例，其中一名黃姓「毒王」一人感染15人，其中13人為醫護人員。專家分析，黃某病情特殊，存在聚集性發病因素，不排除後續還有與黃某有關聯的確診病例出現。

中新網報導，江西省1月31日舉行武漢肺炎疫情防控工作記者會，江西省疾控中心副主任、省疫情防控專家組組長程慧健指出，新餘第四醫院一名黃姓工作人員被確診為武漢肺炎後，與他有過接觸的部分醫護陸續出現發燒、咳嗽症狀。

程慧健指出，該院有醫護人員和職工379人，1月23日該院工作的黃姓職工被確診，與他有過接觸的部分醫護人員陸續出現發燒、咳嗽等症狀。為防止可能出現的疫情蔓延擴散，該醫院2天後已暫時停業，其中40名與黃某有密切接觸人士集中隔離觀察。

專家組分析，黃某病情特殊，存在聚集性發病因素。從這次17例新增病例的疫情分析來看，有15例患者與黃某有關聯，不排除後續還有與黃某有關聯的確診病例出現。

新餘市衛健委主任簡桂生表示，新餘市婦幼保健院、渝水區某鄉鎮衛生院、市人民醫院的確診病例，都與新餘第四醫院相關人員有過直接或間接接觸，或具有流行病上的關聯。

真實R0一定比所謂2.5高好多